[專訪]流亡手足成功在加拿大拿到身份

在黃台迎避風驛的直播中，新香港文化協會Martin多謝黃台仰幫手足寫信，並公佈有兩名手足已獲政治庇護。本報訪問到該兩名手足，並以X1和X2做化名講述他們來加國之路。

前線人員 製作裝備
手足X1同X2係前線人員，喺香港時有落場之外，都有整裝備俾前線。佢地喺香港曾經被捕、被跟蹤，曾被大陸公安關押、審問。聯絡到新香港文化協會後，協會幫佢地安排逃生路線來到加拿大。
剛到加國正值隆冬，漫天飛雪底下，佢地住喺協會嘅安全屋入面，同其他手足一齊住，大家都係戰友，有共同話題。

組織介紹 工廠返工
手足之間閒時會玩桌上遊戲，附近的桌遊店也有桌遊租出。他們都喜歡傳統德式桌遊，例如波多黎各、骰仔街等。
關於申請政治庇護，X1和X2在協會義工幫忙下填好申請表，在境內入紙申請。武漢肺炎期間，好多人無工做，但係喺協會介紹底下，X1和X2喺工廠搵到工作。後來工廠收不到訂單遣散工人，他們因累計賺夠5000加紙，合資格申請武肺特別補助金。

搜集證據 精神緊張
後來他們收到移民局的信，要求他們兩星期內提交證據，以作豁免聆訊之用，於是他們便精神緊張，一邊寫證詞，一邊搜集證據，還四出找朋友寫信證明自己抗爭。期間協會的義工為精益求精，更三不五時指出他們的錯處，使他們「有得震無得瞓」。終於在截止前寄出一大疊證據，然後過了幾星期，好消息便來臨。正好在黃台仰避風驛網上直播之前，他們成功獲批難民身份了。

遊戲業者 推逆統戰
本身是遊戲從業員的X1，現時正在製作獨立遊戲，用遊戲形式表達對政治和藝術的追求。
他樂見任何媒體表達政治訴求。本身在香港已熱衷桌遊的他一直有留意桌遊界的消息，對於台灣的同道推出了一隻名為逆統戰的遊戲，用了中共統戰、各地人組織反抗做設定，他表示期待逆統戰推出，並預料成績不俗。

奧圖爾詹努斯力撐
據協助手足流亡的新香港文化協會表示，兩位加拿大國會議員一直落力協助香港流亡手足，包括新任保守黨主席奧圖爾（Erin O’Toole）及保守黨黨員、香港監察贊助人詹努斯(Garnett Genius）。除了幫助手足外，他們更有推動加中關係委員會復會、馬肯尼茨基式制裁中港官員、年青人才計劃（Young Talent Scheme）等等。

推

手足平安係最大嘅心願

推!

推！

藍絲手足又輸了點解啲暴徒可以去到外國生活，我地啲共產黨員早幾日連移民美國都唔比

好多人都覺得要努力儲錢，埋沒良心咁搵錢，先夠錢移民。事實係抗爭者做到咗好多人博命儲錢都做唔到嘅事。